% Pour vérifier qu'on écrit du LaTeX moderne
\RequirePackage [orthodox] {nag}

\documentclass [twoside,openright,a4paper,11pt,french] {report}

    % Règles de typographie françaises
    \usepackage[francais]{babel}
    \frenchsetup{AutoSpacePunctuation=false}
    
    % Jeu de caractères UTF-8
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[T1]{fontenc}

    % % Inclure la bibliographie dans la table des matières comme une section
    % \usepackage [numbib] {tocbibind}	% numbib : section numérotée

    % Fonte élégante
    \usepackage {mathpazo}
    \usepackage [scaled] {helvet}
    \usepackage {courier}

    % pour \EUR
    \usepackage {marvosym}

    % \usepackage {emptypage}

    % Utilisation de tableaux
    \usepackage {tabularx}

    % Pour les nombres avec séparateurs
    \usepackage {numprint}

    % Utilisation d'url
    \usepackage {hyperref}
    \urlstyle {sf}

    % Utilisation de listings
    \usepackage {listings}
    \lstset {
	language=c,
	basicstyle=\small\ttfamily,
	texcl=true,				            % latex ds commentaires C "//"
	commentstyle=\sffamily\itshape,		% commentaires en sans-serif
	keywordstyle=				        % pas de mise en valeur
    }

    % Utilisation d'images
    \usepackage{graphicx}
    \setkeys {Gin} {keepaspectratio}	% par défaut : conserver les proportions

    % Définition des marges
    \usepackage [margin=25mm, foot=15mm] {geometry}

    \parskip=2mm
    \parindent=0mm

    \pagestyle {plain}

    % Macros spécifique xv6
    \usepackage {xv6}

    % Macros supplémentaires
    \newcommand {\ndtshort} [1] {\footnote{NdT~: #1}}
    \newcommand {\ndtlong} [1] {\begin{quote}\small NdT~: #1 \end{quote}}

    \newcommand {\figpath} [1] {figs/#1}
    \newcommand {\codepath} [1] {code/#1}

    \newcommand {\code} [1] {%
	\begin {quote}%
	    \lstinputlisting{\codepath{#1}}%
	\end{quote}%
    }

    
    % Macros formattage
    \newcommand {\chemin} [1] {\texttt{#1}}
    \newcommand {\adresse} [1] {\texttt{#1}}
    \newcommand {\addrso} [2] {\adresse{#1}:\adresse{#2}}   % segment:offset
    \newcommand {\registre} [1] {\texttt{\%#1}}
    \newcommand {\fichier} [1] {\texttt{#1}}
    \newcommand {\codestyle} [1] {\texttt{#1}}
    \newcommand {\xvlinesty} [1] {#1}


\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Page de garde
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {title} 
%\cleardoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Table des matières
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{
    \parskip=0pt
    \tableofcontents
}

\cleardoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Préface
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {acks}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 0
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setcounter {chapter} {-1}

\include {unix}
% \newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {first}
% \newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {mem}
% \newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {trap}
% \newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {lock}
% \newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {sched}
% \newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 6
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {fs}
% \newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapitre 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include {sum}
% \newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Appendices
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\appendix


% Appendice A
%-------------------------------------------------------------------------------

\include {apphw}
% \newpage


% Appendice B
%-------------------------------------------------------------------------------
\include {appboot}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliographie
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \cleardoublepage
% \bibliographystyle{plain}
% \bibliography{memoire}

\end{document}
